中大前講師稱護婆婆反被警推

中大前講師稱護婆婆反被警推

要聞

【襲警案】

【本報訊】中大哲學系前兼任講師王心龍去年8月到高院聲援因重奪公民廣場案而被改判監的雙學三子，其間涉推警長胸部，昨就襲警罪受審。辯方指王看見有婆婆在高院外被推，打算上前保護她時反被警方推撞。而報稱被推警長送院證實「冇紅冇腫，冇傷冇痛」，同晚出院。

中大前講師王心龍昨就襲警罪受審。

沙展無受傷 即日出院

被告王心龍（40歲）否認一項襲警罪。警長譚子聰供稱，去年8月17日他到高院囚車出入口對開執勤，看見有女警扶着持黃傘老婦腰部，被告突從後捉着女警的手，他見狀遂擋在女警與被告之間，質問被告「你做乜搞我啲同事」，着被告行返行人路，被告突轉身推他胸部一次，他問被告「你做乜推我」後通知上級，其後感到胸口有少許痛楚，由救護車送院。

辯方盤問譚時指被告看見有老婦被男子推撞，打算上前保護老婦才碰到女警的手，卻遭譚推撞，故被告不斷掙扎，譚更「半推半打」地打被告胸部一下，被告反問譚「點解你推我」後才推譚胸部。辯方強調被告沒有襲警，只是譚不斷推被告，譚並非正當執行職務。但譚否認推被告，只承認兩人有身體接觸。辯方又指譚同晚送院診治，惟「冇紅冇腫，冇傷冇痛」，當晚出院，譚對此表同意。聆訊今續。

案件編號：ESCC2947/17
■記者戴國輝

總之有咩依郁就屈你襲警先，佢地無成本

猶差除犯法叻外，砌生豬肉都有一手